【5.27 反國歌法】三青年被指堵路 一人准自簽 2000 元守行為兩年獲撤控

為阻止立法會恢復《國歌條例草案》二讀，大批市民去年 5 月下旬在金鐘及中環一帶示威，逾 360 人被捕。其中 3 名男子分別被控非法集結、堵路及襲警等罪，今午（ 13 日）在九龍城法院再訊，其中一名被告獲准以自簽 2000 元、守行為 24 個月方式了事，相關控罪獲撤回。

至於案中其餘兩人，控方指會繼續起訴，但由於辯方仍未收妥涉案警員的書面供詞，故案件押後至下月 10 日再訊。